[
    {
        "question": "Что такое машинное обучение?",
        "options": [
            "Физическое обучение роботов",
            "Методы шифрования данных",
            "Алгоритмы для самостоятельного обучения компьютеров",
            "Технология для удаления вирусов"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какие основные типы задач машинного обучения существуют?",
        "options": [
            "Искусственный интеллект, облачные вычисления",
            "Обучение с учителем, без учителя, с подкреплением",
            "Циклическая свертка, ансамблирование данных",
            "Линейная алгебра, анализ данных, биология"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что такое переобучение (overfitting) в контексте машинного обучения?",
        "options": [
            "Тип ансамблевой модели",
            "Способ обучения нейронных сетей",
            "Модель слишком подстраивается под тренировочные данные",
            "Алгоритм кластеризации"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какая метрика обычно используется для оценки качества моделей классификации?",
        "options": [
            "R2 Score",
            "Mean Squared Error",
            "F1 Score",
            "Accuracy"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Что такое гиперпараметры в контексте машинного обучения?",
        "options": [
            "Способ выбора признаков",
            "Кластеризация данных",
            "Параметры модели, устанавливаемые до начала обучения",
            "Результат работы модели"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой алгоритм машинного обучения чаще всего используется для регрессии?",
        "options": [
            "Случайный лес",
            "Дерево принятия решений",
            "К-ближайших соседей",
            "Линейная регрессия"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Что такое кросс-валидация в машинном обучении?",
        "options": [
            "Метод ансамблирования",
            "Метод оценки производительности моделей",
            "Алгоритм градиентного спуска",
            "Тип функции активации нейронной сети"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Как называется метод обучения, при котором модель обучается на части данных (train set), а затем проверяется на другой части данных (test set)?",
        "options": [
            "Бустинг",
            "Рекурсивное обучение",
            "Сверточные нейронные сети",
            "Тренировочная и тестовая выборки"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Что такое нейронные сети в контексте машинного обучения?",
        "options": [
            "Классификация изображений",
            "Способ обработки текстовых данных",
            "Метод сжатия данных",
            "Модели, инспирированные работой мозга"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какую задачу решает алгоритм кластеризации в машинном обучении?",
        "options": [
            "Обнаружение аномалий",
            "Классификация изображений",
            "Предсказание целевой переменной",
            "Группировка объектов на основе их сходства"
        ],
        "correct_option": 3
    }
]
